{
    "theme": "Irodalom",
    "questions": [
        {
            "question": "Melyik költő verse a Héja-nász az avaron?",
            "answers": [
                "Ady Endre",
                "Arany János",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Ady Endre"
        },
        {
            "question": "Hány kötetből áll a Harry Potter?",
            "answers": [
                "hét",
                "nyolc",
                "három"
            ],
            "correct_answer": "hét"
        },
        {
            "question": "Hol született Petőfi Sándor?",
            "answers": [
                "Kiskőrösön",
                "Nagykőrösön",
                "Nagyszalontán"
            ],
            "correct_answer": "Kiskőrösön"
        },
        {
            "question": "2002-ben ki kapott irodalmi Nobel-díjat?",
            "answers": [
                "Kertész Imre",
                "Eszterházy Péter",
                "Spiró György"
            ],
            "correct_answer": "Kertész Imre"
        },
        {
            "question": "Mi volt a Harry Potter első kötetének a címe?",
            "answers": [
                "Harry Potter és a bölcsek köve",
                "Harry Potter és a Titkok Kamrája",
                "Harry Potter és az azkabani fogoly"
            ],
            "correct_answer": "Harry Potter és a bölcsek köve"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Holt Vidék c. verset?",
            "answers": [
                "József Attila",
                "Ady Endre",
                "Móricz Zsigmond"
            ],
            "correct_answer": "József Attila"
        },
        {
            "question": "Ki volt Gandalf, A Gyűrűk Ura trilógiában?",
            "answers": [
                "mágus",
                "hobbit",
                "törp"
            ],
            "correct_answer": "mágus"
        },
        {
            "question": "Hány köteltből áll a Twilight (Alkonyat) c. fantasyregény?",
            "answers": [
                "4",
                "3",
                "2"
            ],
            "correct_answer": "4"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a Remény rabjai c. filmnek?",
            "answers": [
                "Tim Robbins",
                "Tom Hanks",
                "Thomas Jane"
            ],
            "correct_answer": "Tim Robbins"
        },
        {
            "question": "Ki írta a A walesi bárdok c. verset?",
            "answers": [
                "Arany János",
                "Ady Endre",
                "Petőfi Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Arany János"
        },
        {
            "question": "Ki volt a nagy mesemondó?",
            "answers": [
                "Jókai Mór",
                "Benedek Elek",
                "Andersen"
            ],
            "correct_answer": "Jókai Mór"
        },
        {
            "question": "Ki írta Az aranyember c. regényt?",
            "answers": [
                "Jókai Mór",
                "Móricz Zsigmond",
                "Mikszáth Kálmán"
            ],
            "correct_answer": "Jókai Mór"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták János Vitézt a mű elején?",
            "answers": [
                "Kukorica Jancsi",
                "Rigó Jancsi",
                "Macska Jancsi"
            ],
            "correct_answer": "Kukorica Jancsi"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Vanitatum Vanitas c. verset?",
            "answers": [
                "Kölcsey Ferenc",
                "Ady Endre",
                "Móricz Zsigmond"
            ],
            "correct_answer": "Kölcsey Ferenc"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták Don Quijote lovát?",
            "answers": [
                "Rocinante",
                "Sancho",
                "Dulcinea"
            ],
            "correct_answer": "Rocinante"
        },
        {
            "question": "Ki Harry Potter?",
            "answers": [
                "kobold",
                "mugli",
                "varázsló"
            ],
            "correct_answer": "varázsló"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye az Isten rabjai?",
            "answers": [
                "Móra Ferenc",
                "Jókai Mór",
                "Gárdonyi Géza"
            ],
            "correct_answer": "Gárdonyi Géza"
        },
        {
            "question": "Ki volt Esterházy Péter az író, édesapja?",
            "answers": [
                "gróf Esterházy Mátyás",
                "gróf Esterházy Móric",
                "gróf Esterházy Miklós"
            ],
            "correct_answer": "gróf Esterházy Mátyás"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Háry János?",
            "answers": [
                "Bartók Béla",
                "Kodály Zoltán",
                "Liszt Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Kodály Zoltán"
        },
        {
            "question": "Milyen fajtájú kutya volt Niki, Déry Tibor kisregényében?",
            "answers": [
                "tacskó",
                "kuvasz",
                "beagle"
            ],
            "correct_answer": "tacskó"
        },
        {
            "question": "Ki írta az Énekek éneke c. verset?",
            "answers": [
                "Csokonai Vizéz Mihály",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Balassi Bálint"
            ],
            "correct_answer": "Kosztolányi Dezső"
        },
        {
            "question": "Kinek a műveiben szerepel Fülig Jimmy?",
            "answers": [
                "Csáth Géza",
                "Karinthy Frigyes",
                "Rejtő Jenő"
            ],
            "correct_answer": "Rejtő Jenő"
        },
        {
            "question": "Ki volt Ady Endre házastársa?",
            "answers": [
                "Boncza Berta",
                "Ercsey Julianna",
                "Brüll Adél"
            ],
            "correct_answer": "Boncza Berta"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye Az öreg halász és a tenger?",
            "answers": [
                "Jack London",
                "Ernest Hemingway",
                "William Faulkner"
            ],
            "correct_answer": "Ernest Hemingway"
        },
        {
            "question": "Melyik nem a három nővér egyike Csehov drámájában?",
            "answers": [
                "Natasa",
                "Irina",
                "Olga"
            ],
            "correct_answer": "Natasa"
        },
        {
            "question": "Mi a műfaja Szophoklész művének, az Antigonénak?",
            "answers": [
                "ballada",
                "tragédia",
                "regény"
            ],
            "correct_answer": "tragédia"
        },
        {
            "question": "Melyk író álneve volt a P.Howard?",
            "answers": [
                "Rejtő Jenő",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Bródy Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Rejtő Jenő"
        },
        {
            "question": "Milyen jelzővel illették Romhányi József írót?",
            "answers": [
                "a hóhányó",
                "a rímhányó",
                "a ritmushányó"
            ],
            "correct_answer": "a rímhányó"
        },
        {
            "question": "Melyik olasz városba játszódik a Rómeó és Júlia?",
            "answers": [
                "Veronában",
                "Firenzében",
                "Palermoban"
            ],
            "correct_answer": "Veronában"
        },
        {
            "question": "Melyik stílus legnagyobb alakja volt Vörösmarty Mihály?",
            "answers": [
                "reneszánsz",
                "realizmus",
                "romantika"
            ],
            "correct_answer": "romantika"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Tartozkodó kérelem c. verset?",
            "answers": [
                "Csokonai Vitéz Mihály",
                "Babits Mihály",
                "Vajda János"
            ],
            "correct_answer": "Csokonai Vitéz Mihály"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű regény A kis herceg?",
            "answers": [
                "francia",
                "olasz",
                "spanyol"
            ],
            "correct_answer": "francia"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Liliomfi?",
            "answers": [
                "Szigligeti Ede",
                "Örkény István",
                "Csáth Géza"
            ],
            "correct_answer": "Szigligeti Ede"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye A gólyakalifa?",
            "answers": [
                "Babits Mihály",
                "Csokonai Vitéz Mihály",
                "Fazekas Mihály"
            ],
            "correct_answer": "Babits Mihály"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Kossuth-díjas Illyés Gyula?",
            "answers": [
                "háromszoros",
                "kétszeres",
                "ötszörös"
            ],
            "correct_answer": "háromszoros"
        },
        {
            "question": "Hol született Jókai Mór?",
            "answers": [
                "Komáromban",
                "Pozsonyban",
                "Kassán"
            ],
            "correct_answer": "Komáromban"
        },
        {
            "question": "Melyik költőnk volt szegedi?",
            "answers": [
                "Juhász Gyula",
                "József Attila",
                "Illyés Gyula"
            ],
            "correct_answer": "Juhász Gyula"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye A Da Vinci-kód?",
            "answers": [
                "Dan Brown",
                "Mary Higgins Clark",
                "James Fenimore Cooper"
            ],
            "correct_answer": "Dan Brown"
        },
        {
            "question": "Melyik írónk volt bridzsversenyző?",
            "answers": [
                "Ottlik Géza",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Illyés Gyula"
            ],
            "correct_answer": "Ottlik Géza"
        },
        {
            "question": "Melyik nem William Shakespeare műve?",
            "answers": [
                "Doctor Faustus",
                "Szentivánéji álom",
                "A makrancos hölgy"
            ],
            "correct_answer": "Doctor Faustus"
        },
        {
            "question": "Ki Hamlet, Shakespeare tragédiájában?",
            "answers": [
                "dán királyfi",
                "svéd királyfi",
                "osztrák császár"
            ],
            "correct_answer": "dán királyfi"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Toldit?",
            "answers": [
                "Arany János",
                "Petőfi Sándor",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Arany János"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve A kaukázusi krétakör?",
            "answers": [
                "Bertolt Brecht",
                "George Bernard Shaw",
                "Federico García Lorca"
            ],
            "correct_answer": "Bertolt Brecht"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Gorkij drámája?",
            "answers": [
                "Candida",
                "Kispolgárok",
                "Éjjeli menedékhely"
            ],
            "correct_answer": "Candida"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű volt George Bernard Shaw?",
            "answers": [
                "ír",
                "norvég",
                "dán"
            ],
            "correct_answer": "ír"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Vuk, Fekete István regényében?",
            "answers": [
                "róka",
                "farkas",
                "nyúl"
            ],
            "correct_answer": "róka"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Nemo kapitány?",
            "answers": [
                "Jules Verne",
                "Emile Zola",
                "Honore de Balzac"
            ],
            "correct_answer": "Jules Verne"
        },
        {
            "question": "Ki írta A kőszívű ember fiai c. regényt?",
            "answers": [
                "Jókai Mór",
                "Gárdonyi Géza",
                "Fekete István"
            ],
            "correct_answer": "Jókai Mór"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Himnuszt?",
            "answers": [
                "Kölcsey Ferenc",
                "Radnóti Miklós",
                "Petőfi Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Kölcsey Ferenc"
        },
        {
            "question": "Ki zenésítette meg a Szózatot?",
            "answers": [
                "Egressy Béni",
                "Erkel Ferenc",
                "Liszt Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Egressy Béni"
        },
        {
            "question": "Milyen sportot űzött Erkel Ferenc?",
            "answers": [
                "sakkozott",
                "teniszezett",
                "úszott"
            ],
            "correct_answer": "sakkozott"
        },
        {
            "question": "Melyik királyról nem írt drámát William Shakespeare?",
            "answers": [
                "VII. Henrik",
                "III. Richárd",
                "IV. Henrik"
            ],
            "correct_answer": "VII. Henrik"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik a Szentivánéji álom, Shakespeare vígjátéka?",
            "answers": [
                "Athénban",
                "Rodoszon",
                "Krétán"
            ],
            "correct_answer": "Athénban"
        },
        {
            "question": "Mi volt a foglalkozása az íráson kívül Örkény Istvánnak?",
            "answers": [
                "gyógyszerész",
                "orvos",
                "ügyvéd"
            ],
            "correct_answer": "gyógyszerész"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták Harry édesapját a Harry Potter c. regénysorozatban?",
            "answers": [
                "James Potter",
                "Ronald Potter",
                "George Potter"
            ],
            "correct_answer": "James Potter"
        },
        {
            "question": "Milyen mágus Sirius Black, Harry keresztapja?",
            "answers": [
                "animágus",
                "metamorfmágus",
                "trimágus"
            ],
            "correct_answer": "animágus"
        },
        {
            "question": "Ki írta az Abigél c. regényt?",
            "answers": [
                "Szabó Magda",
                "Kertész Imre",
                "Móra Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Szabó Magda"
        },
        {
            "question": "Melyik író Kosztolányi Dezső unokatesvére?",
            "answers": [
                "Csáth Géza",
                "Balázs Béla",
                "Zelk Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Csáth Géza"
        },
        {
            "question": "Mi Csáth Géza eredeti neve?",
            "answers": [
                "Brenner József",
                "Boros József",
                "Csáth Béla"
            ],
            "correct_answer": "Brenner József"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult a Kisfaludy Társaság?",
            "answers": [
                "1836-ban",
                "1876-ban",
                "1943-ban"
            ],
            "correct_answer": "1836-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen Nobel-díjat kapott az idén Bob Dylan?",
            "answers": [
                "irodalmi",
                "orvosi",
                "kémiai"
            ],
            "correct_answer": "irodalmi"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű volt Alfred Nobel?",
            "answers": [
                "svéd",
                "dán",
                "norvég"
            ],
            "correct_answer": "svéd"
        },
        {
            "question": "Kik kapják a Pulitzer-díjat?",
            "answers": [
                "újságírók",
                "színészek",
                "énekesek"
            ],
            "correct_answer": "újságírók"
        },
        {
            "question": "Hol született Paulo Coelho, író?",
            "answers": [
                "Rio de Janeiroban",
                "Athénban",
                "Salvadorban"
            ],
            "correct_answer": "Rio de Janeiroban"
        },
        {
            "question": "Ki Dumbledore a Harry Potter c. regényben?",
            "answers": [
                "professzor",
                "gonosz varázsló",
                "Harry keresztapja"
            ],
            "correct_answer": "professzor"
        },
        {
            "question": "Mi a neve Harry barátnőjének a Harry Potterben?",
            "answers": [
                "Ginny",
                "Hermione",
                "Marge"
            ],
            "correct_answer": "Ginny"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve \"A funtineli boszorkány\"?",
            "answers": [
                "Wass Albert",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Csáth Géza"
            ],
            "correct_answer": "Wass Albert"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve az Egyperces novellák?",
            "answers": [
                "Örkény István",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Móricz Zsigmond"
            ],
            "correct_answer": "Örkény István"
        },
        {
            "question": "Melyik király léptet fakó lován Arany balladájában?",
            "answers": [
                "Edward király",
                "Edgár király",
                "Richárd király"
            ],
            "correct_answer": "Edward király"
        },
        {
            "question": "Hol halt meg Wass Albert, erdélyi magyar író?",
            "answers": [
                "Floridában",
                "Londonban",
                "Hamburgban"
            ],
            "correct_answer": "Floridában"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Pál utcai fiúk c. regény?",
            "answers": [
                "Molnár Ferenc",
                "Jókai Mór",
                "Tolnai Lajos"
            ],
            "correct_answer": "Molnár Ferenc"
        },
        {
            "question": "Ki írta az Abigélt?",
            "answers": [
                "Szabó Magda",
                "Bálint Ágnes",
                "Szepes Mária"
            ],
            "correct_answer": "Szabó Magda"
        },
        {
            "question": "Ki nem kapott Nobel-békedíjat?",
            "answers": [
                "Mahátma Gandhi",
                "Albert Schweitzer",
                "Theodore Roosevelt"
            ],
            "correct_answer": "Mahátma Gandhi"
        },
        {
            "question": "Ki Gina osztályfőnöke az Abigél c. regényben?",
            "answers": [
                "Kalmár Péter",
                "Torma Gedeon",
                "Kőnig"
            ],
            "correct_answer": "Kalmár Péter"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a Légy jó mindhalálig c. regénynek?",
            "answers": [
                "Nyilas Misi",
                "Nyulas Misi",
                "Nyilas Miki"
            ],
            "correct_answer": "Nyilas Misi"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Jules Verne műve?",
            "answers": [
                "A nyomorultak",
                "Kétévi vakáció",
                "Nemo kapitány"
            ],
            "correct_answer": "A nyomorultak"
        },
        {
            "question": "Melyik országban játszódik \"A nyomorultak\" c. regény cselekménye?",
            "answers": [
                "Franciaországban",
                "Olaszországban",
                "Svédországban"
            ],
            "correct_answer": "Franciaországban"
        },
        {
            "question": "Ki volt Gombaszögi Ella?",
            "answers": [
                "színésznő",
                "énekesnő",
                "politikus"
            ],
            "correct_answer": "színésznő"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinens legdélebbi pontja a Horn-fok?",
            "answers": [
                "Amerika",
                "Afrika",
                "Ázsia"
            ],
            "correct_answer": "Amerika"
        },
        {
            "question": "Melyik író alkotása a Beszterce ostroma c. regény?",
            "answers": [
                "Mikszáth Kálmán",
                "Móricz Zsigmond",
                "Jókai Mór"
            ],
            "correct_answer": "Mikszáth Kálmán"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve az Anna Karenina?",
            "answers": [
                "Lev Nyikolajevics Tolsztoj",
                "Makszim Gorkij",
                "Anton Pavlovics Csehov"
            ],
            "correct_answer": "Lev Nyikolajevics Tolsztoj"
        },
        {
            "question": "Melyik regényben szerepel Öreg Názó?",
            "answers": [
                "Légy jó mindhalálig",
                "Egri csillagok",
                "Beszterce ostroma"
            ],
            "correct_answer": "Légy jó mindhalálig"
        },
        {
            "question": "Mi a neve az internátusnak az Abigél c. regényben?",
            "answers": [
                "Matula",
                "Torma",
                "Kukorica"
            ],
            "correct_answer": "Matula"
        },
        {
            "question": "Kinek olvas fel Nyilas Misi a Légy jó mindhalálig c. regényben?",
            "answers": [
                "Pósalaky úrnak",
                "János úrnak",
                "Doroghy úrnak"
            ],
            "correct_answer": "Pósalaky úrnak"
        },
        {
            "question": "Melyik regényben szerepel Szentirmay Katinka?",
            "answers": [
                "Kárpáthy Zoltán",
                "Légy jó mindhalálig",
                "Beszterce ostroma"
            ],
            "correct_answer": "Kárpáthy Zoltán"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Kárpáthy Zoltán?",
            "answers": [
                "Jókai Mór",
                "Örkény István",
                "Móricz Zsigmond"
            ],
            "correct_answer": "Jókai Mór"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye az Árvácska?",
            "answers": [
                "Móricz Zsigmond",
                "Jókai Mór",
                "Mikszáth Kálmán"
            ],
            "correct_answer": "Móricz Zsigmond"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye \"A Mester és Margarita\"?",
            "answers": [
                "Mihail Bulgakov",
                "Lev Tolsztoj",
                "Ivan Turgenyev"
            ],
            "correct_answer": "Mihail Bulgakov"
        },
        {
            "question": "Melyik műben szerepel Kutuzov herceg?",
            "answers": [
                "Háború és béke",
                "Anna Karenina",
                "Ivan Iljics halála"
            ],
            "correct_answer": "Háború és béke"
        },
        {
            "question": "Melyik városban játszódik Az ember tragédiája VI. színe?",
            "answers": [
                "Rómában",
                "Prágában",
                "Egyiptomban"
            ],
            "correct_answer": "Rómában"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye az Aranykoporsó?",
            "answers": [
                "Móra Ferenc",
                "Jókai Mór",
                "Molnár Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Móra Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik városban hunyt el Móra Ferenc?",
            "answers": [
                "Szegeden",
                "Kecskeméten",
                "Kiskunfélegyházán"
            ],
            "correct_answer": "Szegeden"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Csongor és Tünde?",
            "answers": [
                "Vörösmarty Mihály",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Jókai Mór"
            ],
            "correct_answer": "Vörösmarty Mihály"
        },
        {
            "question": "Melyik regényben szerepel Mimó néni?",
            "answers": [
                "Abigél",
                "Az aranyember",
                "Tüskevár"
            ],
            "correct_answer": "Abigél"
        },
        {
            "question": "Melyik regény szereplője Bicebóca?",
            "answers": [
                "Kincskereső kisködmön",
                "Tüskevár",
                "Légy jó mindhalálig"
            ],
            "correct_answer": "Kincskereső kisködmön"
        },
        {
            "question": "Milyen iskolában játszódik Ottlik Géza: Iskola a határon c. műve?",
            "answers": [
                "katonai",
                "zene",
                "képzőművészeti"
            ],
            "correct_answer": "katonai"
        },
        {
            "question": "Melyik regényben szerepel Kacsuka Imre?",
            "answers": [
                "Az aranyember",
                "Egri csillagok",
                "Abigél"
            ],
            "correct_answer": "Az aranyember"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a Kincskereső kisködmön c. regény főhősének?",
            "answers": [
                "Gergő",
                "Balázs",
                "Bence"
            ],
            "correct_answer": "Gergő"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Harmat és vér c. novella?",
            "answers": [
                "Tamási Áron",
                "Örkény István",
                "Csáth Géza"
            ],
            "correct_answer": "Tamási Áron"
        },
        {
            "question": "Mi volt Gárdonyi Géza eredeti családneve?",
            "answers": [
                "Ziegler",
                "Brunner",
                "Kovács"
            ],
            "correct_answer": "Ziegler"
        },
        {
            "question": "Melyik regényben szerepel Balogh Csaba, festő?",
            "answers": [
                "Ida regénye",
                "Egri csillagok",
                "Légy jó mindhalálig"
            ],
            "correct_answer": "Ida regénye"
        },
        {
            "question": "Melyik Gárdonyi regényben szerepelt Jumurdzsák?",
            "answers": [
                "Egri csillagok",
                "Ida regénye",
                "A láthatatlan ember"
            ],
            "correct_answer": "Egri csillagok"
        },
        {
            "question": "Mi a neve \"A láthatatlan ember\" c. regény főszereplőjének?",
            "answers": [
                "Zéta",
                "Méta",
                "Alfa"
            ],
            "correct_answer": "Zéta"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Búzavirágok és kalászok?",
            "answers": [
                "Fáy András",
                "Vörösmarty Mihály",
                "Kisfaludy Károly"
            ],
            "correct_answer": "Fáy András"
        },
        {
            "question": "Hol született Mikszáth Kálmán?",
            "answers": [
                "Szklabonyán",
                "Szabadkán",
                "Györkönyön"
            ],
            "correct_answer": "Szklabonyán"
        },
        {
            "question": "Melyik mű szereplője Egérkirály?",
            "answers": [
                "A diótörő",
                "A hattyúk tava",
                "Csipkerózsika"
            ],
            "correct_answer": "A diótörő"
        },
        {
            "question": "Melyik költőnk verse a Szeptember végén?",
            "answers": [
                "Petőfi Sándor",
                "Arany János",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Petőfi Sándor"
        },
        {
            "question": "Mi volt Petőfi Sándor édesapjának foglalkozása?",
            "answers": [
                "mészáros",
                "asztalos",
                "ács"
            ],
            "correct_answer": "mészáros"
        },
        {
            "question": "Melyik város kollégiumában játszódik a Légy jó mindhalálig c. regény?",
            "answers": [
                "debreceni",
                "szegedi",
                "győri"
            ],
            "correct_answer": "debreceni"
        },
        {
            "question": "Mi volt Gergő apjának foglalkozása a Kincskereső kisködmön c. regényben?",
            "answers": [
                "szűcs",
                "kádár",
                "pék"
            ],
            "correct_answer": "szűcs"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye a Hannibál tanár úr?",
            "answers": [
                "Móra Ferenc",
                "Jókai Mór",
                "Gárdonyi Géza"
            ],
            "correct_answer": "Móra Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik regény szereplője Zsabapolka?",
            "answers": [
                "Árvácska",
                "Tüskevár",
                "Abigél"
            ],
            "correct_answer": "Árvácska"
        },
        {
            "question": "Ki írta \"A koppányi aga testamentuma\" c. regényt?",
            "answers": [
                "Fekete István",
                "Móra Ferenc",
                "Jókai Mór"
            ],
            "correct_answer": "Fekete István"
        },
        {
            "question": "Melyik regény folytatása volt a Téli berek?",
            "answers": [
                "Tüskevár",
                "Indul a bakterház",
                "Iskola a határon"
            ],
            "correct_answer": "Tüskevár"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Jadvida párnája c. regényt?",
            "answers": [
                "Závada Pál",
                "Esterházy Péter",
                "Kosztolányi Dezső"
            ],
            "correct_answer": "Závada Pál"
        },
        {
            "question": "Melyik regény szereplője Pondoray Béla?",
            "answers": [
                "Tüskevár",
                "Egri csillagok",
                "A gólyakalifa"
            ],
            "correct_answer": "Tüskevár"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye az Utas és holdvilág?",
            "answers": [
                "Szerb Antal",
                "Örkény István",
                "Faludy György"
            ],
            "correct_answer": "Szerb Antal"
        },
        {
            "question": "Melyik mű szereplője Biberach?",
            "answers": [
                "Bánk bán",
                "Az ember tragédiája",
                "Rómeó és Júlia"
            ],
            "correct_answer": "Bánk bán"
        },
        {
            "question": "Kinek a kötete volt a Zuzmara a rózsafán?",
            "answers": [
                "Zelk Zoltán",
                "Arany János",
                "Vörösmarty Mihály"
            ],
            "correct_answer": "Zelk Zoltán"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye a Gergő és az álomfogók?",
            "answers": [
                "Böszörményi Gyula",
                "Esterházy Péter",
                "Karinthy Frigyes"
            ],
            "correct_answer": "Böszörményi Gyula"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták János vitéz szerelmét?",
            "answers": [
                "Iluska",
                "Ilonka",
                "Boriska"
            ],
            "correct_answer": "Iluska"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Galamb és béka?",
            "answers": [
                "Végh Antal",
                "Ottlik Géza",
                "Csáth Géza"
            ],
            "correct_answer": "Végh Antal"
        },
        {
            "question": "Mi az alcíme a Beszterce ostroma c. Mikszáth regénynek?",
            "answers": [
                "Egy különc ember története",
                "Nem kell a dráma",
                "Egy hajóban evezünk"
            ],
            "correct_answer": "Egy különc ember története"
        },
        {
            "question": "Melyik regény szereplője Bátky János?",
            "answers": [
                "A Pendragon legenda",
                "Utas és holdvilág",
                "Egy magyar nábob"
            ],
            "correct_answer": "A Pendragon legenda"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában kezdett verseket írni Petőfi Sándor?",
            "answers": [
                "18",
                "12",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "18"
        },
        {
            "question": "Melyik irodalmi mű szereplője Csicsó?",
            "answers": [
                "Légy jó mindhalálig",
                "Tüskevár",
                "Pál utcai fiúk"
            ],
            "correct_answer": "Légy jó mindhalálig"
        },
        {
            "question": "Mi Mark Twain eredeti keresztneve?",
            "answers": [
                "Samuel",
                "John",
                "Henry"
            ],
            "correct_answer": "Samuel"
        },
        {
            "question": "Kinek a kötete volt a Csutak és a szürke ló?",
            "answers": [
                "Mándy Iván",
                "Szerb Antal",
                "Esterházy Péter"
            ],
            "correct_answer": "Mándy Iván"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye \"Az öreg halász és a tenger\"?",
            "answers": [
                "Ernest Hemingway",
                "Mark Twain",
                "Jack London"
            ],
            "correct_answer": "Ernest Hemingway"
        },
        {
            "question": "Melyik költő verse a Száncsengő?",
            "answers": [
                "Weöres Sándor",
                "Zelk Zoltán",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Weöres Sándor"
        },
        {
            "question": "Milyen csillag állt felettünk József Attila: Betlehemi királyok c. versében?",
            "answers": [
                "lángos",
                "fényes",
                "hulló"
            ],
            "correct_answer": "lángos"
        },
        {
            "question": "Melyik az Újszövetség első könyve?",
            "answers": [
                "Máté evangéliuma",
                "Lukács evangéliuma",
                "János evangéliuma"
            ],
            "correct_answer": "Máté evangéliuma"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve \" A katedrális\"?",
            "answers": [
                "Ken Follett",
                "Warren Ellis",
                "Edward Bond"
            ],
            "correct_answer": "Ken Follett"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye \"A fekete kolostor\"?",
            "answers": [
                "Kuncz Aladár",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Szerb Antal"
            ],
            "correct_answer": "Kuncz Aladár"
        },
        {
            "question": "Melyik költő verse az Újévi köszöntő?",
            "answers": [
                "Weöres Sándor",
                "Szabó Lőrinc",
                "Zelk Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Weöres Sándor"
        },
        {
            "question": "Melyik regény szereplője Torma Gedeon?",
            "answers": [
                "Abigél",
                "Légy jó mindhalálig",
                "Egri csillagok"
            ],
            "correct_answer": "Abigél"
        },
        {
            "question": "Mi volt Fekete István első regénye?",
            "answers": [
                "A koppányi aga testamentuma",
                "Tüskevár",
                "Vuk"
            ],
            "correct_answer": "A koppányi aga testamentuma"
        },
        {
            "question": "Melyik a Harry Potter regénysorozat első könyve?",
            "answers": [
                "Harry Potter és a bölcsek köve",
                "Harry Potter és a Titkok Kamrája",
                "Harry Potter és a Félvér Herceg"
            ],
            "correct_answer": "Harry Potter és a bölcsek köve"
        },
        {
            "question": "Ki a Harry Potter sorozat főgonosza?",
            "answers": [
                "Voldemort nagyúr",
                "Albus Dumbledore",
                "Perselus Piton"
            ],
            "correct_answer": "Voldemort nagyúr"
        },
        {
            "question": "Ki játssza az irodalomtanárt a \"Holt költők társasága\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Robin Williams",
                "Ethan Hawke",
                "Robert Sean Leonard"
            ],
            "correct_answer": "Robin Williams"
        },
        {
            "question": "Melyk író álneve volt a P.Howard?",
            "answers": [
                "Rejtő Jenő",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Bródy Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Rejtő Jenő"
        },
        {
            "question": "Hány karátos autó szerepel Rejtő Jenő művének címében?",
            "answers": [
                "14",
                "12",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "14"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Zsivago doktor?",
            "answers": [
                "Borisz Paszternak",
                "Fjodor Dosztojevszkij",
                "Lev Tolsztoj"
            ],
            "correct_answer": "Borisz Paszternak"
        },
        {
            "question": "Ki nem Rejtő Jenő műveiben szerepel?",
            "answers": [
                "Zsákos Frodó",
                "Gorcsev Iván",
                "Piszkos Fred"
            ],
            "correct_answer": "Zsákos Frodó"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Pendragon legenda?",
            "answers": [
                "Szerb Antal",
                "Csáth Géza",
                "Kosztolányi Dezső"
            ],
            "correct_answer": "Szerb Antal"
        },
        {
            "question": "Melyik francia költő verse az Őszi chanson?",
            "answers": [
                "Paul Verlaine",
                "Arthur Rimbaud",
                "Charles Baudelaire"
            ],
            "correct_answer": "Paul Verlaine"
        },
        {
            "question": "Melyik Shakespeare dráma szereplője Orsino herceg?",
            "answers": [
                "Vízkereszt, vagy amit akartok",
                "Sok hűhó semmiért",
                "A vihar"
            ],
            "correct_answer": "Vízkereszt, vagy amit akartok"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Szent Péter esernyője c. regényt?",
            "answers": [
                "Mikszáth Kálmán",
                "Móricz Zsigmond",
                "Móra Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Mikszáth Kálmán"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik \"Az ember tragédiájának\" V. színe?",
            "answers": [
                "Athénban",
                "Prágában",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Athénban"
        },
        {
            "question": "Melyik volt Stephen King első, 1974-ben megjelent regénye?",
            "answers": [
                "Carrie",
                "Cujo",
                "Dolores"
            ],
            "correct_answer": "Carrie"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve \"A 6-os számú kórterem\"?",
            "answers": [
                "Csehov",
                "Gogol",
                "Tolsztoj"
            ],
            "correct_answer": "Csehov"
        },
        {
            "question": "Melyik regény főszereplője Tábory Elemér?",
            "answers": [
                "A gólyakalifa",
                "A Pál utcai fiúk",
                "A kőszívű ember fiai"
            ],
            "correct_answer": "A gólyakalifa"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai író műve az \"Otthon, édes otthon\"?",
            "answers": [
                "Mary Higgins Clark",
                "Tom Clancy",
                "Joseph Heller"
            ],
            "correct_answer": "Mary Higgins Clark"
        },
        {
            "question": "Melyik író műve az \"Így szerettek ők\"?",
            "answers": [
                "Nyáry Krisztián",
                "Kálmán Gábor",
                "Darvasi Ferenc"
            ],
            "correct_answer": "Nyáry Krisztián"
        },
        {
            "question": "Mi volt \"A Pendragon legenda\", Szerb Antal regényének eredeti címe?",
            "answers": [
                "Rózsakereszt",
                "Pásztortűz",
                "A rózsa neve"
            ],
            "correct_answer": "Rózsakereszt"
        },
        {
            "question": "Mi az alliteráció?",
            "answers": [
                "betűrím",
                "keresztrím",
                "bokorrím"
            ],
            "correct_answer": "betűrím"
        },
        {
            "question": "Milyen fajtájú kutya Bogáncs, Fekete István regényében?",
            "answers": [
                "pumi",
                "puli",
                "beagle"
            ],
            "correct_answer": "pumi"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye a Macska a galambok között?",
            "answers": [
                "Agatha Christie",
                "Ken Folett",
                "Ruth Rendell"
            ],
            "correct_answer": "Agatha Christie"
        },
        {
            "question": "Mi a Kalevala?",
            "answers": [
                "finn nemzeti eposz",
                "svéd verskötet",
                "osztrák költők novellái"
            ],
            "correct_answer": "finn nemzeti eposz"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye a Goriot apó?",
            "answers": [
                "Honoré de Balzac",
                "Albert Camus",
                "Victor Hugo"
            ],
            "correct_answer": "Honoré de Balzac"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye a \"A rettegés arénája\"?",
            "answers": [
                "Tom Clancy",
                "Benjamin Franklin",
                "Joseph Heller"
            ],
            "correct_answer": "Tom Clancy"
        },
        {
            "question": "Milyen sportot nem űzött Ernest Hemingway, amerikai író?",
            "answers": [
                "tenisz",
                "futball",
                "boksz"
            ],
            "correct_answer": "tenisz"
        },
        {
            "question": "Mi volt a Richard Sharpe-regények első kötete?",
            "answers": [
                "Sharpe tigrise",
                "Sharpe diadala",
                "Sharpe menekülése"
            ],
            "correct_answer": "Sharpe tigrise"
        },
        {
            "question": "Mi volt Fejős Éva író, első műve?",
            "answers": [
                "Holtodiglan",
                "Cuba Libre",
                "Nápolyi vakáció"
            ],
            "correct_answer": "Holtodiglan"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye az 1984?",
            "answers": [
                "George Orwell",
                "George Byron",
                "George Eliot"
            ],
            "correct_answer": "George Orwell"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye \"A párizsi Notre-Dame\"?",
            "answers": [
                "Victor Hugo",
                "Albert Camus",
                "Denis Diderot"
            ],
            "correct_answer": "Victor Hugo"
        },
        {
            "question": "Hány tagja van a Gyűrű szövetségének \"A Gyűrűk urai\" c. regényben?",
            "answers": [
                "9",
                "12",
                "16"
            ],
            "correct_answer": "9"
        },
        {
            "question": "Ki írta Für Elise c. regényt?",
            "answers": [
                "Szabó Magda",
                "Kertész Imre",
                "Kaffka Margit"
            ],
            "correct_answer": "Szabó Magda"
        },
        {
            "question": "Hol született Petőfi Sándor?",
            "answers": [
                "Kiskőrösön",
                "Nagykőrösön",
                "Nagyszalontán"
            ],
            "correct_answer": "Kiskőrösön"
        },
        {
            "question": "Ki Thomas Mann \"A varázshegy\" c. regényének főhőse?",
            "answers": [
                "Hans Castorp",
                "Lodovico Settembrini",
                "Mynheer Peeperkorn"
            ],
            "correct_answer": "Hans Castorp"
        },
        {
            "question": "Mi az eposz?",
            "answers": [
                "irodalmi műfaj",
                "hangszer",
                "táncfajta"
            ],
            "correct_answer": "irodalmi műfaj"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dolgozta fel Radnóti Miklós:Bájoló c. versét?",
            "answers": [
                "Szabó Balázs Band",
                "Belmondo",
                "Magashegyi Underground"
            ],
            "correct_answer": "Szabó Balázs Band"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Stieg Larsson író?",
            "answers": [
                "svéd",
                "dán",
                "ír"
            ],
            "correct_answer": "svéd"
        },
        {
            "question": "Ki a főszeplője az \" Indul a bakterház\" c. regénynek?",
            "answers": [
                "Regős Bendegúz",
                "Fülig Jimmy",
                "Zsákos Frodó"
            ],
            "correct_answer": "Regős Bendegúz"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a nyelvtörő? \"Fekete bikapata kopog......\"",
            "answers": [
                "a pepita patikaköveken.",
                "a fekete macskaköveken.",
                "a meredek hegyeken."
            ],
            "correct_answer": "a pepita patikaköveken."
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye a \"Büszkeség és balítélet\"?",
            "answers": [
                "Jane Austen",
                "Christopher Marlowe",
                "Emily Bronté"
            ],
            "correct_answer": "Jane Austen"
        },
        {
            "question": "Mi volt Charles Dickens első regénye?",
            "answers": [
                "A Pickwick klub",
                "Twist Olivér",
                "Copperfield Dávid"
            ],
            "correct_answer": "A Pickwick klub"
        },
        {
            "question": "Hány kötetből áll J. F. Cooper Nagy Indiánkönyve?",
            "answers": [
                "5",
                "6",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai író műve a Macska a forró bádogtetőn?",
            "answers": [
                "Tennessee Williams",
                "Jack London",
                "Mark Twain"
            ],
            "correct_answer": "Tennessee Williams"
        },
        {
            "question": "Mikor született József Attila?",
            "answers": [
                "1905. április 11-én",
                "1910. április 11-én",
                "1934. április 21-én"
            ],
            "correct_answer": "1905. április 11-én"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik József Attila verse? \"Nincsen apám, se anyám,\"",
            "answers": [
                "se istenem, se hazám.",
                "se csókom, se babám.",
                "se bölcsőm, se hazám."
            ],
            "correct_answer": "se istenem, se hazám."
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a János vitéz?",
            "answers": [
                "Petőfi Sándor",
                "Arany János",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Petőfi Sándor"
        },
        {
            "question": "Mi volt a neve Don Quijote lovának?",
            "answers": [
                "Rocinante",
                "Dulcinea",
                "Sancho Panza"
            ],
            "correct_answer": "Rocinante"
        },
        {
            "question": "Melyik regényben jelenik meg a Héttorony?",
            "answers": [
                "Egri csillagok",
                "Az arany ember",
                "A kőszívű ember fiai"
            ],
            "correct_answer": "Egri csillagok"
        },
        {
            "question": "Hány részből áll a trilógia?",
            "answers": [
                "három",
                "hat",
                "kilenc"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a locsolóvers? \"Rózsavíz a kezembe,..\"",
            "answers": [
                "Hadd öntsem a fejedre!",
                "Szép a hajad Gizike.",
                "Elszállt már a gerlice."
            ],
            "correct_answer": "Hadd öntsem a fejedre!"
        },
        {
            "question": "Milyen állat nem volt \"A brémai muzsikusok\" között?",
            "answers": [
                "nyúl",
                "kakas",
                "csacsi"
            ],
            "correct_answer": "nyúl"
        },
        {
            "question": "Mi a neve az erdőnek ahol Micimackó élt?",
            "answers": [
                "Százholdas Pagony",
                "Farkaserdő",
                "Ezerholdas Vadon"
            ],
            "correct_answer": "Százholdas Pagony"
        },
        {
            "question": "Melyik Shakespeare dráma szereplői Claudius és Ophelia?",
            "answers": [
                "Hamlet",
                "Othello",
                "Lear király"
            ],
            "correct_answer": "Hamlet"
        },
        {
            "question": "Ki volt a Pál utcai fiúk c. regényben az áruló?",
            "answers": [
                "Geréb Dezső",
                "Boka János",
                "Áts Feri"
            ],
            "correct_answer": "Geréb Dezső"
        },
        {
            "question": "Milyen labdajátékot űz Harry Potter?",
            "answers": [
                "kviddics",
                "kvaddics",
                "karavics"
            ],
            "correct_answer": "kviddics"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve \"A Szent Johanna gimi\" sorozat?",
            "answers": [
                "Leiner Laura",
                "Csobánka Zsuzsa",
                "Szvoren Edina"
            ],
            "correct_answer": "Leiner Laura"
        },
        {
            "question": "Ki Kosztolányi Dezső unokatesvére?",
            "answers": [
                "Csáth Géza",
                "Balázs Béla",
                "Zelk Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Csáth Géza"
        },
        {
            "question": "Hány kőműves építette Déva várát a népballadában?",
            "answers": [
                "12",
                "7",
                "9"
            ],
            "correct_answer": "12"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Paulo Coelho műve?",
            "answers": [
                "Az éjszaka pásztorai",
                "Tizenegy perc",
                "Az alkimista"
            ],
            "correct_answer": "Az éjszaka pásztorai"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye a Szegény gazdagok és a Fekete gyémántok?",
            "answers": [
                "Jókai Mór",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Gárdonyi Géza"
            ],
            "correct_answer": "Jókai Mór"
        },
        {
            "question": "Milyen állata volt Harry Potternek?",
            "answers": [
                "baglya",
                "kutyája",
                "papagája"
            ],
            "correct_answer": "baglya"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye \"A Gyűrűk Ura\"?",
            "answers": [
                "J.R.R. Tolkien",
                "J.K. Rowling",
                "Stephen King"
            ],
            "correct_answer": "J.R.R. Tolkien"
        },
        {
            "question": "Mi volt Harry Potter első kötetének a címe?",
            "answers": [
                "Harry Potter és a bölcsek köve",
                "Harry Potter és a Titkok Kamrája",
                "Harry Potter és az azkabani fogoly"
            ],
            "correct_answer": "Harry Potter és a bölcsek köve"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Tartuffe?",
            "answers": [
                "Moliére",
                "Balzac",
                "Dumas"
            ],
            "correct_answer": "Moliére"
        },
        {
            "question": "Melyik költő verse a Héja-nász az avaron?",
            "answers": [
                "Ady Endre",
                "Arany János",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Ady Endre"
        },
        {
            "question": "Hány évet töltött Robinson Crusoe egy szigeten?",
            "answers": [
                "28",
                "42",
                "16"
            ],
            "correct_answer": "28"
        },
        {
            "question": "Hány köteltből áll a Twilight (Alkonyat) c. fantasyregény?",
            "answers": [
                "4",
                "3",
                "7"
            ],
            "correct_answer": "4"
        },
        {
            "question": "Melyik írónk született Érdmindszenten?",
            "answers": [
                "Ady Endre",
                "Arany János",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Ady Endre"
        },
        {
            "question": "Kinek a drámája az Éjjeli menedékhely?",
            "answers": [
                "Gorkíj",
                "Gogol",
                "G.B. Shaw"
            ],
            "correct_answer": "Gorkíj"
        },
        {
            "question": "Melyk író álneve volt P.Howard?",
            "answers": [
                "Rejtő Jenő",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Bródy Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Rejtő Jenő"
        },
        {
            "question": "Ki Grecsó Krisztián?",
            "answers": [
                "író",
                "balettművész",
                "tornász"
            ],
            "correct_answer": "író"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve \"A 6-os számú kórterem\"?",
            "answers": [
                "Csehov",
                "Gogol",
                "Tolsztoj"
            ],
            "correct_answer": "Csehov"
        },
        {
            "question": "Hány karátos autó szerepel Rejtő Jenő művének címében?",
            "answers": [
                "14",
                "12",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "14"
        },
        {
            "question": "Mi a Douglas Adams regény címének befejezése? \"Galaxis útikalauz....\"",
            "answers": [
                "stopposoknak",
                "kamionosoknak",
                "űrhajósoknak"
            ],
            "correct_answer": "stopposoknak"
        },
        {
            "question": "Kinek a regénye \"Az öreg halász és a tenger\"?",
            "answers": [
                "Ernest Hemingway",
                "Jack London",
                "William Faulkner"
            ],
            "correct_answer": "Ernest Hemingway"
        },
        {
            "question": "Melyik regény főszereplője Tábory Elemér?",
            "answers": [
                "A gólyakalifa",
                "A Pál utcai fiúk",
                "A kőszívű ember fiai"
            ],
            "correct_answer": "A gólyakalifa"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Pendragon legenda?",
            "answers": [
                "Szerb Antal",
                "Csáth Géza",
                "Kosztolányi Dezső"
            ],
            "correct_answer": "Szerb Antal"
        },
        {
            "question": "Mi volt \"A Pendragon legenda\", Szerb Antal regényének eredeti címe?",
            "answers": [
                "Rózsakereszt",
                "Pásztortűz",
                "A rózsa neve"
            ],
            "correct_answer": "Rózsakereszt"
        },
        {
            "question": "Ki irta a \"A walesi bárdok\" c. verset?",
            "answers": [
                "Arany János",
                "Ady Endre",
                "Petőfi Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Arany János"
        },
        {
            "question": "Hol született Paulo Coelho, író?",
            "answers": [
                "Rio de Janeiroban",
                "Sao Pauloban",
                "Buenos Airesben"
            ],
            "correct_answer": "Rio de Janeiroban"
        },
        {
            "question": "Hol született Arany János?",
            "answers": [
                "Nagyszalontán",
                "Nagykőrösön",
                "Nagyatádon"
            ],
            "correct_answer": "Nagyszalontán"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Kárpáthy Zoltán?",
            "answers": [
                "Jókai Mór",
                "Örkény István",
                "Móricz Zsigmond"
            ],
            "correct_answer": "Jókai Mór"
        },
        {
            "question": "Melyik nem William Shakespeare drámája?",
            "answers": [
                "Doctor Faustus",
                "Sok hűhó semmiért",
                "Vízkereszt, vagy amit akartok"
            ],
            "correct_answer": "Doctor Faustus"
        },
        {
            "question": "Melyik francia író műve \"A párizsi Notre-Dame\"?",
            "answers": [
                "Victor Hugo",
                "Albert Camus",
                "Honoré de Balzac"
            ],
            "correct_answer": "Victor Hugo"
        },
        {
            "question": "Milyen szelek a címe Emily Bronte regényének?",
            "answers": [
                "üvöltő",
                "ordító",
                "rikoltó"
            ],
            "correct_answer": "üvöltő"
        },
        {
            "question": "Ki írt könyvet a Rolling Stones zenekarról?",
            "answers": [
                "Földes László (Hobo)",
                "Deák Bill Gyula",
                "Balázs Fecó"
            ],
            "correct_answer": "Földes László (Hobo)"
        },
        {
            "question": "Melyik író regényei a \"Beszterce ostroma\" és \"A fekete város\"?",
            "answers": [
                "Mikszáth Kálmán",
                "Móricz Zsigmond",
                "Kosztolányi Dezső"
            ],
            "correct_answer": "Mikszáth Kálmán"
        },
        {
            "question": "Melyik Rejtő Jenő hős mondta:\" Uram! A késemért jöttem!\"?",
            "answers": [
                "Fülig Jimmy",
                "Piszkos Fred",
                "Senki Alfonz"
            ],
            "correct_answer": "Fülig Jimmy"
        },
        {
            "question": "Melyik költő verse a \"Kis, karácsonyi ének\"?",
            "answers": [
                "Ady Endre",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Weöres Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Ady Endre"
        },
        {
            "question": "Ki írta a Holt Vidék c. verset?",
            "answers": [
                "József Attila",
                "Ady Endre",
                "Móricz Zsigmond"
            ],
            "correct_answer": "József Attila"
        },
        {
            "question": "Mi volt a Harry Potter első kötetének a címe?",
            "answers": [
                "Harry Potter és a bölcsek köve",
                "Harry Potter és a Titkok Kamrája",
                "Harry Potter és az azkabani fogoly"
            ],
            "correct_answer": "Harry Potter és a bölcsek köve"
        },
        {
            "question": "Milyen állat szerepel \"A kis herceg\"c. regényben?",
            "answers": [
                "róka",
                "farkas",
                "macska"
            ],
            "correct_answer": "róka"
        },
        {
            "question": "Mikor született Petőfi Sándor?",
            "answers": [
                "1823. január 1-én",
                "1832. január 11-én",
                "1823. január 21-én"
            ],
            "correct_answer": "1823. január 1-én"
        },
        {
            "question": "Ki írt Mary Westmacott álnéven?",
            "answers": [
                "Agatha Christie",
                "Jane Austen",
                "Danielle Steel"
            ],
            "correct_answer": "Agatha Christie"
        },
        {
            "question": "Csehov melyik művében szerepel Arkagyina?",
            "answers": [
                "Sirály",
                "Három nővér",
                "Cseresznyéskert"
            ],
            "correct_answer": "Sirály"
        },
        {
            "question": "Melyik író műve az \"Egyperces novellák\"?",
            "answers": [
                "Örkény István",
                "Kosztolányi Dezső",
                "Csáth Géza"
            ],
            "correct_answer": "Örkény István"
        },
        {
            "question": "Mi a görög abc utolsó betűje?",
            "answers": [
                "omega",
                "szigma",
                "kappa"
            ],
            "correct_answer": "omega"
        },
        {
            "question": "Ki írta a \"Kaukázusi krétakör\" c. drámát?",
            "answers": [
                "Bertolt Brecht",
                "Thomas Mann",
                "Friedrich Schiller"
            ],
            "correct_answer": "Bertolt Brecht"
        },
        {
            "question": "Hány süntestvér volt Csukás István \"Sün Balázs\" c. versében?",
            "answers": [
                "hét",
                "öt",
                "három"
            ],
            "correct_answer": "hét"
        },
        {
            "question": "Mi volt Lédának, Ady Endre múzsájának a születéskori neve?",
            "answers": [
                "Brüll Adél",
                "Boncza Berta",
                "Dénes Zsófia"
            ],
            "correct_answer": "Brüll Adél"
        },
        {
            "question": "Mikor született Zsákos Frodó \"A Gyűrűk Ura\" c. regényben?",
            "answers": [
                "2968-ban",
                "2456-ban",
                "2019-ben"
            ],
            "correct_answer": "2968-ban"
        },
        {
            "question": "Kinek a költeményei voltak a Iliasz és az Odüsszeia?",
            "answers": [
                "Homérosz",
                "Szophoklész",
                "Szapphó"
            ],
            "correct_answer": "Homérosz"
        },
        {
            "question": "Mikor írta Kölcsey Ferenc a Himnuszt?",
            "answers": [
                "1823-ban",
                "1867-ben",
                "1845-ben"
            ],
            "correct_answer": "1823-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű volt Andersen a meseíró?",
            "answers": [
                "dán",
                "svéd",
                "ír"
            ],
            "correct_answer": "dán"
        },
        {
            "question": "Ki kapta 2018-ban a Kölcsey-emlékpakettet a magyar kultúra napjának alkalmából?",
            "answers": [
                "Szörényi Levente",
                "Bródy János",
                "Balázs Fecó"
            ],
            "correct_answer": "Szörényi Levente"
        },
        {
            "question": "Milyen regények szerzője Mary Higgins Clark?",
            "answers": [
                "bűnügyi",
                "család",
                "kaland"
            ],
            "correct_answer": "bűnügyi"
        },
        {
            "question": "Melyik író műve \" A félkegyelmű\"?",
            "answers": [
                "Dosztojevszkij",
                "Tolsztoj",
                "Gogol"
            ],
            "correct_answer": "Dosztojevszkij"
        },
        {
            "question": "Mi volt József Attila édesanyjának a foglalkozása?",
            "answers": [
                "mosónő",
                "varrónő",
                "szakácsnő"
            ],
            "correct_answer": "mosónő"
        },
        {
            "question": "Ki tervezte a Kölcsey-emlékplakettet?",
            "answers": [
                "Melocco Miklós",
                "Mikus Sándor",
                "Murányi Gyula"
            ],
            "correct_answer": "Melocco Miklós"
        },
        {
            "question": "Milyen állat őrzi az álmát Bóbitának, Weöres Sándor versében?",
            "answers": [
                "csiga",
                "malac",
                "kecske"
            ],
            "correct_answer": "csiga"
        },
        {
            "question": "Melyik vasútállomáson halt meg József Attila?",
            "answers": [
                "balatonszárszói",
                "balatonföldvári",
                "csobánkai"
            ],
            "correct_answer": "balatonszárszói"
        }
    ]
}